睇完條片就明香港土地問題嘅主要元兇

政府想maintain 香港 low tax吸引big corporations, 另一方邊又需要維持收入, 於是靠高價賣(正確啲黎講係租)地比發展商。

土地要賣得到高價 就要keep住土地supply有咁少得咁少 —

香港土地資源其實冇短缺過, 因為得3.7%係用左

就算香港多山地, 都無可能剩低嗰96%係完全起唔到野

唔開發ge原因 就係想keep住supply low, 地價高
咁政府就有足夠嘅錢袋落袋之餘,仲有大把錢去搞各種基建 (當然目的係將當中一大部分錢送比強國公司—>轉比強國政府 )

777見你班賤民咁多民怨 折衷之下咪話填人工島黎提供土地
起人工島 雖然都係提高左土地supply, 但人工島喎 啲地價一定有咁貴up咁貴
嗰度起完樓 都唔會係你我住得起ge地區
同時起人工島又係一個科水比強國ge大好機會
又可以舒解民怨 扮到好似好想解決問題咁
但香港本身嗰96%地就由佢擺係度,以免影響到本身個supply demand,咁就可以keep住永遠高地價

其實以蝗同共狗黨既角度睇

高地價對佢地百利而無一害

1) 等班地產霸權賺幾夠世既錢 , 聽哂狗共話
2) 打壓 80 , 90 後, 等佢地黃金十年意志全滅, 對腥港絕望, 但由於無大財團支持 (1), 惡唔出咩樣
3) 加上由 97 年開始洗血行動 , 再有 (2) 既助攻, 80 90 後基本上走既走, 毒既毒, 無辦法可以順利成家立室, 自自然唔會多諗生兒育女
4) 靠高地價, 印花稅等稅收, 令到腥港儲備大增, 必要時必定上繳狗共
5) 高地價令樓價持續高企不下, 靠樓發達既 50 , 60 , 70 後作為 既得利益者 根本唔會點諗反狗共, 仲好愛蟈 , 又做到維穩效果

30 , 40 後 就快死 , 唔撚驚
50 , 60 , 70 後 被利誘 , 唔撚驚
00 後又係蝗既洗血後第一代 , 唔撚驚

大勢已去...

想要高地價就要限制土地供應數目

連登仔堅持一日唔停止150人就絕對唔可以做任何增加土地工作

連登仔同政府政策互相補足